300名EO聯署鬧林鄭

300名EO聯署鬧林鄭

行政主任張貼證件表達不滿。

【本報訊】公務員抗爭行動蔓延並逐步「升級」，不滿情緒在政府精英團隊中爆發。來自300名行政主任的聯署信，批評林鄭班子對民意置若罔聞，並聲討白衣暴徒發動元朗恐襲，他們要求政府撤回《逃犯條例》及成立獨立調查委員會。

300名行政主任向全港市民及媒體、行政長官、行政會議、全體政治委任官員及警務處處長發出公開信，聯署人來自不同的工作崗位及部門。信中稱，自6月起，百萬計市民上街，更有人不惜以身犯險，以死進諫，惜特首及問責官員對民意置若罔聞，終致香港陷入困境。

相關新聞：終院判詞：不涉貪污也罪成

「市民安全不及國徽重要？」

聯署人又提及7.21白衣暴徒以「保家衛族」為藉口，公然在元朗進行無差別恐襲，以製造恐慌，圖令市民噤聲，惶惶不可終日。他們批評警察不但沒有盡保護市民之責，「更有勾結暴徒之嫌，嚴重失職及違反專業操守。同為公僕，我們強烈譴責警隊此等作為」。

「我們對特首及負責官員的處理手法深表遺憾。特首及一眾司局長和警務處處長在7月22日下午3時所召開的記者會同樣難免讓人有行禮如儀之感。」聯署信亦重複記者對林鄭的質疑：「請問在特首及高官眼裡，市民安全是否不及國徽重要？」

上一則
上一則
政總創新辦現連儂牆

下一則
下一則
救護員遇襲 市民撐傘助脫險

終院判詞：不涉貪污也罪成
美議員：中共指使黑幫行兇
遇襲14歲童：警察不行公義
遊行者受襲報警後無人聯絡
少女遭暴徒非禮 打致骨折
港鐵：促乘客落車時僅少少對峙
北愛警黑合作 英獨立調查並向受害人道歉
何君堯恐嚇 朱凱廸：齊抗丁蟹
嶺大校董會去信教局促徹查
地政署證實何祖墳霸官地
大律師公會促獨立查恐襲
元朗暴力事件警再拘一人
曼城傑志友賽球迷唱《Do You Hear the People Sing》
內地瓣數多 何家生意密謀上市
多幅新界地「睇漏」無申報
父夥「新界教父」靠攏新地
「殺無赦」論涉嚴重違操守
光復元朗 無懼十八鄉恫嚇
航空界明集會反暴力
商戶生意大減 促政府回應訴求
示威者擋車門抗議港鐵應變差
百人圍九龍灣總部投訴
電影界譴責警方嚴重失職
反送中報道偏頗 TVB收1.3萬投訴
政總創新辦現連儂牆
救護員遇襲 市民撐傘助脫險
一場抗爭 兩代同行
社運媽媽讓兒子「食椒」成長
愛爾蘭發旅警 日韓籲防襲
網民英報登廣告 捍衞聯合聲明
澳洲200中國人襲港生毀連儂牆
國防部：港部隊可按駐軍法辦事
國際特赦籲禁裝備供港
元朗恐襲 ICAC查警黑勾結前調查員：倘袖手旁觀 警隊上下皆瀆職